INDEX > CITY HUNTER > ミニ研究 > CHの裏の世界

# 獠的過去

起初，獠的过去似乎是一个谜，但现在该连载已结束，它是所有人物中最清晰的。  
\#39「明日的重生」中首次披露，但在整个连载中以一种随意的方式、一点一点地给出了暗示。  
这是CITY HUNTER中唯一的预示，这里没有整体的主要故事情节。（译注：待校对）  
让我们依次遵循这些提示。  

## 年轻的獠初次出场（#11/JC4巻）

年幼的片冈优子差点被绑架，被路过的獠救下。 当优子感谢他时，他没有说什么。 当优子问他时，他回答说「我的日语说得不是很好......当时我刚到日本……，我已经忘记了大部分的语言…」 紧接着，她说「不!! (日本人怎么可能忘记日语？)」，但从气氛上看似乎是真的。  

## 教授登場（#11/JC4巻）

为了获得信息，獠和香来到神秘老人教授的豪宅。 看来，獠和教授已经认识很久了。 这时，獠只谈到教授是「带我进入这个世界的人…」。  
当被教授称为「BabyFace」时，獠叹了口气说「别叫以前的花名了」，教授回答说「现在改叫Heel了吗?」（译注：东立版没有翻译教授这半句话）。「BabyFace」是一个摔跤术语，指的是好人或正派的摔跤手，而「Heel」指的是反派的摔跤手。 难道说过去的獠是一个更「正派」的人？  
（有一种感觉是，作者在这个时候可能为獠的过去想了一个稍微不同的背景。）  

## 獠的一句话暗示过去…（#15/JC7巻）

一个想要学习射击的男孩，拓也，獠向他解释如何射击，并说：  
「…我也是在这样年纪学会这个的」    
拓也似乎是11-13岁左右。 (或者他是初中生吗？)   
这是理所当然的写法，但如果你想一想，这意味着獠本人在小学生的年龄就拿着一把手枪。 没有一个社会，至少在日本没有，一个小学生可以持枪。  

##「在墨西哥时…」（#19/JC10巻）

当敌人即将闯入时，教授看着一脸茫然的獠，说「好几年没有看到獠那么正经的表情了…　上次他露出这种表情是在墨西哥，只用30分钟消灭了一个师团！！」。 如果这是真的，那就意味着獠到过墨西哥。 然而在这一点上，可能是他从日本去的（因为他没有飞行恐惧症）。（译注：第10卷67页）  

##「你们三个人的气味与其他人不同…」（#24/JC13巻）  

客串女主角冰室真希的话。「那个侦探先生--我感到我跟他很熟似的。他身上有着爸爸的气质，我无法说得清楚，但是…他身上散发出来的气质和爸爸的一样的…而且冴羽先生你也是！！　你们3个人的气质和其他人不一样…」（译注：13卷131页）  
3人指的是獠・海坊主・香这3人，在这句话之后，香对海坊主说「相同的气质…？？这么说，獠也曾是雇佣兵吗？」 海坊主回答说「………　不知道…」。 香又说"不…不会吧"。（译注：译注：13卷132页）  

<font color=#004d99>
注：这个「你们3人」有点模棱两可，如果我们用「雇佣兵」作为关键词，可以认为是指獠・海坊主・真希的父親这3人，但她不在现场的父亲不太可能被列入「你们3人」，所以我们应该认为是指獠・海坊主・香。 这将是正常的。 真希会这么说是因为她闻到了「与死亡有关的人」的味道，而香把自己排除在外，并与海坊主进行比较思考。（译注：待校对）  
顺便说一下，动画中省略了数字3。 编剧们可能已经晕了。（译注：待校对）  
</font>

##「…孤独的人…」（#33/JC19巻）

一个有能力通过触摸他人的手来读懂他人心思的少女・西九条沙羅，第一次见到獠，她拉着他的手，说：  
「寂寞的人…像冰雪般寂寞的世界…在那里孤军作战的人…」  
一句话莫名其妙地暗示了他的过去。 很难相信獠异常严肃和惊讶仅仅是因为被人读心了。（译注：待校对）  

*

考虑到上面给出的例子，以下几点似乎是比较早设定的：      
●曾经在日本以外的地方。    
●小时候有用枪的经历   
●他们在做雇佣兵    
很可能这些都体现了过去，这在#39里有描述。  

[BACK](./chmodel.md)  
[NEXT](./chjustice.md)  